[
     {
      "id": 1,
      "division": "arabe",
      "question": "متى وُلد النبي محمد صلى الله عليه وسلم؟",
      "matiere": "PRPAEI001",
      "answers": [
        "في العام الفيل",
        "في العام الفارسي"
      ],
      "correctAnswer": "في عام الفيل",
      "explanation": "ولد النبي محمد صلى الله عليه وسلم في عام الفيل  ولد يوم الاثنين 12 ربيع الأول   الموافق 20 أبريل سنة 571 م."
    },
    {"id":2,
      "division": "arabe",
      "question": "ما اسم والد النبي محمد صلى الله عليه وسلم؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "عبد الله",
        "عبد المطلب"
      ],
      "correctAnswer": "عبد الله",
      "explanation": "اسم والد النبي محمد صلى الله عليه وسلم هو عبد الله بن عبد المطلب."
    },
    {
        "id":3,
      "division": "arabe",
      "question": "أين وُلد النبي محمد صلى الله عليه وسلم؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "في مكة",
        "في المدينة المنورة"
      ],
      "correctAnswer": "في مكة",
      "explanation": "ولد النبي محمد صلى الله عليه وسلم في مكة المكرمة."
    },
    {
        "id":4,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هو اسم والدة النبي محمد صلى الله عليه وسلم؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "آمنة",
        "حليمة"
      ],
      "correctAnswer": "آمنة",
      "explanation": "اسم والدة النبي محمد صلى الله عليه وسلم هو آمنة بنت وهب."
    },
    {"id":5,
      "division": "arabe",
      "question": "كيف كانت حياة النبي محمد صلى الله عليه وسلم في فترة الطفولة؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "هانئة وسعيدة",
        "محاطة بالمصاعب"
      ],
      "correctAnswer": "محاطة بالمصاعب",
      "explanation": "حياة النبي محمد صلى الله عليه وسلم في فترة الطفولة كانت محاطة بالمصاعب نتيجة لوفاة والديه وتولي جده عبد المطلب رعايته."
    },
    {"id":6,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هو أول منصب حكومي تولاه النبي محمد صلى الله عليه وسلم؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "حكم",
        "خادم القبلتين"
      ],
      "correctAnswer": "حكم",
      "explanation": "أول منصب حكومي تولاه النبي محمد صلى الله عليه وسلم هو منصب 'حكم' بين قبيلتي قريش وبني خزاعة في واقعة حرب الفجار"
    },
    {
      "id": 7,
      "division": "arabe",
      "question": "من هي زوجة النبي محمد صلى الله عليه وسلم الاولى ؟",
      "matiere": "PRPAEI004",
      "answers": [
        "خديجة بنت خويلد",
        "عائشة بنت أبي بكر",
        "حفصة بنت عمر",
        "زينب بنت جحش"
      ],
      "correctAnswer": "خديجة بنت خويلد",
      "explanation": "زوجة النبي محمد صلى الله عليه وسلم وأم المؤمنين هي خديجة بنت خويلد."
    },
    {"id":8,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي السورة الأولى التي نزلت على النبي محمد صلى الله عليه وسلم؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الفاتحة",
        "الملك",
        "العلق"
      ],
      "correctAnswer": "العلق",
      "explanation": "العلق هي السورة الأولى التي نزلت على النبي محمد صلى الله عليه وسلم."
    },
    {"id":9,
      "division": "arabe",
      "question": "ما اسم زوجة النبي محمد صلى الله عليه وسلم التي كانت أم المؤمنين؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "خديجة",
        "زينب"
      ],
      "correctAnswer": "عائشة",
      "explanation": "عائشة بنت أبي بكر هي زوجة النبي محمد صلى الله"
    },
    
        {"id":10,
          "division": "arabe",
          "question": "كم عدد الأبناء الذكور للنبي محمد صلى الله عليه وسلم؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": [
            "ثلاثة",
            "أربعة"
          ],
          "correctAnswer": "ثلاثة",
          "explanation": "عدد الأبناء الذكور للنبي محمد صلى الله عليه وسلم هو ثلاثة، القاسم والطيب وإبراهيم."
        },
        {"id":11,
          "division": "arabe",
          "question": "متى وقعت هجرة النبي محمد صلى الله عليه وسلم من مكة إلى المدينة المنورة؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": [
            "في السنة الثانية للهجرة",
            "في السنة العاشرة للهجرة"
          ],
          "correctAnswer": "في السنة الثانية للهجرة",
          "explanation": "هجرة النبي محمد صلى الله عليه وسلم من مكة إلى المدينة المنورة وقعت في السنة الثانية للهجرة."
        },
        {"id":12,
          "division": "arabe",
          "question": "ما هي السنة الهجرية التي بدأت بها تسجيل الزمن الإسلامي؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": [
            "السنة الثانية للهجرة",
            "السنة الأولى للهجرة"
          ],
          "correctAnswer": "السنة الأولى للهجرة",
          "explanation": "السنة الهجرية التي بدأت بها تسجيل الزمن الإسلامي هي السنة الأولى للهجرة."
        },
        { "id":13,
          "division": "arabe",
          "question": "ما هي المعركة التي وقعت بين المسلمين وقريش في السنة الثانية للهجرة؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": [
            "معركة أحد",
            "معركة بدر"
          ],
          "correctAnswer": "معركة بدر",
          "explanation": "معركة بدر وقعت بين المسلمين وقريش في السنة الثانية للهجرة."
        },
        {"id":14,
          "division": "arabe",
          "question": "متى توفيت زوجة النبي محمد صلى الله عليه وسلم خديجة بنت خويلد؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": [
            "قبل الهجرة",
            "بعد الهجرة"
          ],
          "correctAnswer": "قبل الهجرة",
          "explanation": "زوجة النبي محمد صلى الله عليه وسلم خديجة بنت خويلد توفيت قبل الهجرة."
        },
        {"id":15,
          "division": "arabe",
          "question": "ما هو اسم الصحابي الذي كان صاحب السيف في غزوة بدر الكبرى؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": [
            "علي بن أبي طالب",
            "عثمان بن عفان"
          ],
          "correctAnswer": "علي بن أبي طالب",
          "explanation": "الصحابي الذي كان صاحب السيف في غزوة بدر الكبرى هو علي بن أبي طالب، كما عرف بلقب الفاروق."
        },
        {"id":16,
          "division": "arabe",
          "question": "ما هي الغزوة التي وقعت بين المسلمين واليهود في السنة الثالثة للهجرة؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": [
            "غزوة بدر",
            "غزوة خندق"
          ],
          "correctAnswer": "غزوة خندق",
          "explanation": "الغزوة التي وقعت بين المسلمين واليهود في السنة الثالثة للهجرة هي غزوة خندق."
        },
        {"id":17,
          "division": "arabe",
          "question": "متى توفي النبي محمد صلى الله عليه وسلم؟",
          "matiere": "PRPAEI006",
          "answers": [
            "في السنة السادسة للهجرة",
            "في السنة العاشرة للهجرة"
          ],
          "correctAnswer": "في السنة العاشرة للهجرة",
          "explanation": "توفي النبي محمد صلى الله عليه وسلم في السنة العاشرة للهجرة."
        },
        {"id":18,
            "division": "arabe",
            "question": "أين دفن النبي محمد صلى الله عليه وسلم؟",
            "matiere": "PRPAEI006",
            "answers": [
            "في المدينة المنورة",
            "في مكة المكرمة"
            ],
            "correctAnswer": "في المدينة المنورة",
            "explanation": "دفن النبي محمد صلى الله عليه وسلم في المدينة المنورة بالمسجد النبوي الشريف."
            },
            {"id":19,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هي السورة التي تعتبر آخر ما نزل من القرآن الكريم؟",
            "matiere": "PRPAEI006",
            "answers": [
            "النجم",
            "النصر"
            ],
            "correctAnswer": "النصر",
            "explanation": "السورة التي تعتبر آخر ما نزل من القرآن الكريم هي سورة النصر."
            },
            {"id":20,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هي السورة التي يُشير إليها في القرآن بأنها 'سيدة القرآن'؟",
            "matiere": "PRPAEI006",
            "answers": [
            "البقرة",
            "الفاتحة"
            ],
            "correctAnswer": "الفاتحة",
            "explanation": "السورة التي يُشير إليها في القرآن بأنها 'سيدة القرآن' هي سورة الفاتحة."
            }
      

    ]  